{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le plus long fleuve du monde ?",
            "TrueAnswer": "Nile",
            "FalseAnswer": [
              "Amazon",
              "Mississippi",
              "Yangtze"
            ],
            "Explanation": "Le fleuve du Nil est généralement considéré comme le plus long fleuve du monde, s'étendant sur plus de 6 650 kilomètres de long à travers le nord-est de l'Afrique."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville abrite l'aéroport le plus fréquenté du monde ?",
            "TrueAnswer": "Atlanta",
            "FalseAnswer": [
              "Dubai",
              "Beijing",
              "Los Angeles"
            ],
            "Explanation": "L'aéroport international Hartsfield-Jackson d'Atlanta a été systématiquement classé comme l'aéroport le plus fréquenté du monde en termes de trafic passagers depuis 1998."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus ancien système ferroviaire souterrain du monde ?",
            "TrueAnswer": "London",
            "FalseAnswer": [
              "New York",
              "Paris",
              "Tokyo"
            ],
            "Explanation": "Le métro de Londres, ouvert en 1863, est le plus ancien système ferroviaire souterrain du monde, desservant environ 270 stations."
          },
          {
            "Question": "Quel pays possède le réseau ferroviaire le plus étendu au monde ?",
            "TrueAnswer": "China",
            "FalseAnswer": [
              "Russia",
              "United States",
              "India"
            ],
            "Explanation": "Le réseau ferroviaire chinois s'étend sur plus de 139 000 kilomètres, ce qui en fait le plus long au monde et un mode de transport essentiel pour la population du pays."
          },
          {
            "Question": "Où se situe le port de conteneurs le plus fréquenté au monde ?",
            "TrueAnswer": "Shanghai",
            "FalseAnswer": [
              "Singapore",
              "Rotterdam",
              "Los Angeles"
            ],
            "Explanation": "Le port de Shanghai est le port de conteneurs le plus fréquenté au monde, traitant des millions d'unités équivalentes à vingt pieds (TEU) chaque année et étant crucial pour le commerce mondial."
          },
          {
            "Question": "Quelle mer sépare l'Europe de l'Afrique ?",
            "TrueAnswer": "Détroit de Gibraltar",
            "FalseAnswer": [
              "Mer Rouge",
              "Mer Méditerranée",
              "Mer Baltique"
            ],
            "Explanation": "Le détroit de Gibraltar, reliant la mer Méditerranée à l'océan Atlantique, sert de passerelle entre l'Europe et l'Afrique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays se trouve le chemin de fer Transsibérien ?",
            "TrueAnswer": "Russia",
            "FalseAnswer": [
              "Canada",
              "Australia",
              "Brazil"
            ],
            "Explanation": "Le chemin de fer Transsibérien s'étend sur près de 9 300 kilomètres à travers la Russie, ce qui en fait la plus longue ligne ferroviaire au monde, reliant Moscou à l'Extrême-Orient russe."
          },
          {
            "Question": "Quel type de système de transport est le Maglev ?",
            "TrueAnswer": "Lévitation magnétique",
            "FalseAnswer": [
              "Hyperloop",
              "Train à grande vitesse",
              "Chemin de fer conventionnel"
            ],
            "Explanation": "Les trains Maglev utilisent la lévitation magnétique pour se déplacer le long d'une voie, assurant un système de transport à grande vitesse et sans friction, avec réduction du bruit et des vibrations."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est connue pour son vaste système de canaux et de transport fluvial ?",
            "TrueAnswer": "Venise",
            "FalseAnswer": [
              "Amsterdam",
              "Copenhague",
              "Bruges"
            ],
            "Explanation": "Venise, en Italie, est renommée pour son réseau interconnecté de canaux et de voies navigables, constituant un mode de transport principal au sein de la ville."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la voie maritime la plus fréquentée au monde ?",
            "TrueAnswer": "Détroit de Malacca",
            "FalseAnswer": [
              "Manche",
              "Détroit d'Ormuz",
              "Canal de Panama"
            ],
            "Explanation": "Le détroit de Malacca, situé entre la péninsule malaise et l'île indonésienne de Sumatra, est la voie maritime la plus fréquentée au monde, reliant l'océan Indien et l'océan Pacifique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand réseau souterrain en termes de longueur de trajet ?",
            "TrueAnswer": "Métro de New York",
            "FalseAnswer": [
              "Métro de Tokyo",
              "Métro de Londres",
              "Métro de Shanghai"
            ],
            "Explanation": "Le métro de New York s'étend sur plus de 1 355 kilomètres de voies, ce qui en fait le plus grand réseau souterrain en termes de longueur de trajet au niveau mondial et un mode de transport vital pour les New-Yorkais."
          },
          {
            "Question": "Quel corps d'eau est connu pour son rôle dans le commerce maritime mondial ?",
            "TrueAnswer": "Détroit d'Ormuz",
            "FalseAnswer": [
              "Golfe d'Aden",
              "Détroit de Béring",
              "Détroit de Magellan"
            ],
            "Explanation": "Le détroit d'Ormuz, situé entre le golfe Persique et le golfe d'Oman, est un point de passage crucial pour le commerce maritime mondial, avec une part importante du pétrole mondial passant par ses eaux."
          },
          {
            "Question": "Quel mode de transport est essentiel dans la forêt amazonienne ?",
            "TrueAnswer": "Bateaux fluviaux",
            "FalseAnswer": [
              "Hélicoptères",
              "Trains",
              "Métros"
            ],
            "Explanation": "Les bateaux fluviaux jouent un rôle crucial dans le transport au sein de la forêt amazonienne, naviguant sur ses voies navigables complexes et fournissant un accès aux communautés et ressources éloignées."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est le foyer de la rue la plus pentue au monde pour la circulation automobile ?",
            "TrueAnswer": "Dunedin",
            "FalseAnswer": [
              "San Francisco",
              "Rio de Janeiro",
              "Rome"
            ],
            "Explanation": "Baldwin Street à Dunedin, en Nouvelle-Zélande, détient le record du monde Guinness de la rue la plus pentue au monde, attirant les touristes et mettant au défi les conducteurs avec sa forte pente."
          },
          {
            "Question": "Quel repère est une plaque tournante majeure pour les voyages aériens internationaux ?",
            "TrueAnswer": "Aéroport international de Dubaï",
            "FalseAnswer": [
              "Aéroport d'Heathrow",
              "Aéroport international O'Hare",
              "Aéroport international d'Incheon"
            ],
            "Explanation": "L'aéroport international de Dubaï sert de plaque tournante clé pour les voyages aériens internationaux, reliant les passagers à l'échelle mondiale et traitant des millions de passagers chaque année."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus haut col routier du monde ?",
            "TrueAnswer": "Khardung La",
            "FalseAnswer": [
              "Tanglang La",
              "Col de Rohtang",
              "Chang La"
            ],
            "Explanation": "Khardung La, situé dans la région du Ladakh en Inde, détient le titre du plus haut col routier du monde, atteignant une altitude de plus de 5 300 mètres et offrant l'accès à la vallée de Nubra."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus long tunnel ferroviaire au monde ?",
            "TrueAnswer": "Tunnel de base du Saint-Gothard",
            "FalseAnswer": [
              "Tunnel de Seikan",
              "Tunnel sous la Manche",
              "Tunnel de Yulhyeon"
            ],
            "Explanation": "Le tunnel de base du Saint-Gothard en Suisse détient le record du tunnel ferroviaire le plus long au monde, mesurant plus de 57 kilomètres de longueur et améliorant la connectivité ferroviaire à travers les Alpes."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville se trouve le port de Long Beach ?",
            "TrueAnswer": "Californie",
            "FalseAnswer": [
              "Floride",
              "New York",
              "Texas"
            ],
            "Explanation": "Le port de Long Beach est situé en Californie, servant de l'un des ports de mer les plus fréquentés et les plus efficaces aux États-Unis, traitant des marchandises diverses et facilitant le commerce."
          },
          {
            "Question": "Quel est le mode de transport principal aux Maldives ?",
            "TrueAnswer": "Bateaux",
            "FalseAnswer": [
              "Vélos",
              "Voitures",
              "Trains"
            ],
            "Explanation": "Les bateaux, y compris les dhonis traditionnels et les ferries modernes, sont le mode de transport principal aux Maldives, reliant ses îles et atolls dispersés."
          },
          {
            "Question": "Où se trouve la gare ferroviaire la plus fréquentée du monde ?",
            "TrueAnswer": "Grand Central Terminal",
            "FalseAnswer": [
              "Gare de Shinjuku",
              "Gare de King's Cross",
              "Berlin Hauptbahnhof"
            ],
            "Explanation": "Grand Central Terminal à New York City détient le record de la gare ferroviaire la plus fréquentée du monde, traitant un volume important de trafic ferroviaire de banlieue et longue distance chaque jour."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}